---
id: releases
title: 'Список релизов'
core: 9
metatags:
  title: 'Drupal 9: Список релизов'
  description: 'Узнайте что нового было добавлено и будет добавлено в Drupal 9.'
---

**Дата релиза** — дата релиза минорной версии системы с патч версией 0. С этой даты начнут выходить патч-релизы до перевода на поддержку безопасности.

**Перевод на поддержку безопасности** — дата перевода версии на поддержку безопасности. Примерная продолжительность - полгода. За это время, вам необходимо обновиться до актуального минорного релиза.

**Окончание поддержки** — данная версия официально не поддерживается с указанной даты. Вам необходимо срочно обновиться до следующего минорного релиза.

## 9.0.x

**Дата релиза**: 3 августа 2020 г.

- [9.0.0](release-9.0.0.md) - 3 августа 2020

## Смотрите также

- [Список релизов Drupal 8](../../8/releases/releases.md)

## Ссылки

- [Change records for Drupal core](https://www.drupal.org/list-changes/drupal) (англ.), drupal.org
- [Изменения Drupal (@drupal_changes_ru)](https://t.me/drupal_changes_ru) Telegram канал со списком изменений на русском.